無影腳再現 港警被當街踢翻影片瘋傳

聖誕節臨近，港人抗爭熱度不減。12月22日，中環愛丁堡廣場的抗議集會再度爆發警民對峙，港警瘋狂抓捕抗爭者。當天，一段抗爭者為救手足踹飛防暴警，防暴警被當街踢翻、跪倒在地的影片在網絡瘋傳，網友紛紛誇讚抗爭者宛如功夫巨星李小龍再現，「踢得好」、「再送多兩腳」！

12月22日下午，逾千香港市民在中環愛丁堡廣場舉行主題「今日新疆、明日香港」的抗議集會。有參加集會的民眾表示，很擔心「香港將來會變成新疆」。

期間，防暴警與市民再度發生對峙，現場一片混亂。港警對民眾噴射胡椒噴霧，並將數名年輕人壓倒在地逮捕。還有防暴警拔出實彈槍，威嚇一名手舉「天滅中共」標語的女士；另有一名外籍男士被橡膠子彈擊中腿部。

當天網上熱傳的一段現場影片顯示，參加集會的民眾對港警隨意抓人的行為非常憤怒，紛紛向港警投擲礦泉水瓶，還有一名年輕的抗爭者為救手足，對著一名防暴警的屁股猛踹一腳，防暴警被當街踢飛，在地上爬行數米遠，直接跪倒在一名拄著枴杖參加集會的長者面前。

剩蛋快乐

— 新闻大吐槽 (@TuCaoFakeNews) 2019年12月22日

防暴警被踢飛的影片引發網友熱議，網友紛紛鼓掌、誇讚抗爭者好腳力，宛如李小龍再現。

大洋彼岸：佛山無影腳！

歸勒個西：這一腳看得好爽！

xk963：踢得好，還遠遠不夠！

香蕉男：再送多兩腳！

熱風：警察和軍人出身於人民群眾，卻站在人民的對立面，活該！

Tom syuu：拿著納稅人的錢鎮壓納稅人，活該。警察在香港就是臭狗屎。好人誰當警察。讓家裏人都抬不起頭。

慶豐帝卒何日：港人還是太溫和了，想想港警怎麼對待抗爭者的。
自救2：英勇市民與仆街黑警！

這場反送中抗爭運動已持續6個多月，港警的殘暴令民眾深惡痛絕，曾被譽為亞洲第一文明警隊的香港警察，在港人心中已淪為「黑警」、「瘋警」、「殺人犯」的代名詞。相反，與港警英勇對抗的年輕抗爭者，備受民眾支持。

香港《南華早報》12月初公佈的最新民調顯示，有75%的民眾認為香港警察已身敗名裂，53%認為港警執法方式「惡劣、過激」，73%認為港人對警察不信任，還有近66%的港人要求獨立調查警察濫暴行為。

另外，有近20%的港人認同抗爭者應對港警時採取自衛行動。民主派「社會民主連線」主席吳文遠指出，民眾的反抗源於政府對民意無動於衷，人們才會同情、接受其他抗爭手段。

面對港警的暴力鎮壓，香港年輕人無畏無懼，捨身為公義抗爭。抗爭者在危難之時拚命救同伴的感人事跡時有發生，既鼓舞人心，更凝聚港人同仇敵愾、對抗中共暴政的決心。

網上此前熱傳的一段影片顯示，在10月的一次抗議活動中，勇武派抗爭者與警方對峙，一名全副武裝的防暴警察扯住一位年輕抗爭者，另一名抗爭者使勁拉住同伴不讓他被警察拖走。

正在危難之際，另一名身著黑衣的年輕抗爭者為救同伴，全身騰空一躍，飛起一腳踢翻防暴警察，救下同伴。

A video widely shared online on Sunday afternoon shows protesters rescuing a person from arrest outside Mong Kok's Grand Plaza, by jump-kicking a riot police officer in the face.

Photo: Telegram. #hongkong #hongkongprotests #antiELAB
— Hong Kong Free Press (@HongKongFP) 2019年10月13日

抗爭者救同伴的義舉獲得網友眾多點讚，網友紛紛稱讚這位飛踢防暴警的抗爭者是勇士！如同李小龍再現!

Kan Chen：同伴之誼在最危急之時真的可見！這是患難中的真情。

惡搞黨國：很好地顯示了在甚麼情況下暴力不僅是正義的、必要的，而且是唯一有效的！

還有不少網友大讚：佛山無影腳！好身手！智慧與團結並存！

另一名19歲的香港男孩陳以晉，在防暴警察追捕市民時，他挺身而出與警察對打，救出3名同伴，自己卻被多名警察圍捕，打得血流滿面。

因他當時身穿印有「岳」字的T恤，不少網友稱他為「岳英雄」、「岳義士」，稱讚「古有岳飛精忠報國，今有岳義士隻身救手足」。

北角今晚最突發嘅事件，唔知手足之後點，呢個鏡頭拍咗10秒就斷訊號，呢10秒我見到一個真捨己救人嘅好手足，佢要救走其他人犧牲自己逃走時間。更新：手足之後俾警察用更大手段報復【來源：有線新聞直播】

Posted by Au Yeung Sang on Sunday, September 15, 2019

還有一名15歲的男孩在一次抗爭中被捕，他被保釋出來後仍堅定地說，「我出來了！我要繼續抗爭！」「我不會因懼怕自己將來所受的刑罰而停下，我會用我的年輕作為阻止極權吞噬香港的本錢，再多的刑責也不能令我畏怯退縮。」

男孩說，「香港愛了我15年，就用我未來的15年換來抗爭的養分，我想在30歲完成刑滿出獄時，還會感受到這仍是我最愛的香港！我，誓不低頭。」

Merry Christmas

踢你老母
係推開

可憐的黑警
黃既話你抵死
藍既厭你地廢

睇到眼濕濕

其實手足已經好溫柔

你見格離嗰個淨係諗住扯開隻狗

如果換轉當年工賊會暴動始祖

隻狗已經比人窩利爆袋

推你老母
係支持

我見到當時有熱心市民見防暴跌落地, 電光火石間來唔切彎低身, 於是選擇用腳想扶起防暴, 而個防暴被熱心市民扶時突然唔知做咩施展一招"餓狗搶屎", 估計係面子問題, 要俾其他人知佢仲有大把貨賣.

呢d先係葉問
我係習武之人 遇到不公義既事 一定會企出黎

邊有踢呀 係驅散

用腳同佢按摩姐

老友記仲好振定企係度

好市民 見港警有危險
用腳推開佢 如果唔係俾人打死左啦

港人唔只係推po
會推popo

手足只係想用腳扶起隻狗
但隻狗無啦啦向前蹼

睇片我淨係見到市民根據警方指示離開集會
途中遇到幾個警察，見到雙方d動作，而個警察跌左落地，千均一髮既時候市民用腳幫正在仆街既警察瀉力。

用腳推開個綠色物件

只係推開

係味可以問返d狗 兩段片連住一段狗踢跪地男同手足推狗既片段 問返d狗 係味一樣都只係推？

試下唔好再叫佢地黑警/ 警察?
明明做緊解放軍要做既野
所以你班傻鳩咪再FF 出老解
中共唔會ON9到黎多次軍人屠城
就算有開槍屠城, 開槍果班一定係港共公安
唔該正名呢班撚屌做港共公安

on9 係隻狗用身體襲擊市民隻腳

係

打佢唔會有傷 成身都係甲

popo嗌聲唔該就沒事兒

手足聖誕重建連儂牆！！！

只係想用腳扶起佢 點知個差佬唔領情向前避都有

係愛呀哈利

下盤唔穩

用腳推開姐

按摩 踩下背姐

用腳推開啫

係互不相讓

幾個月前問左pprb
官方答案都係話推
唔好再炒作件事

見阿sir跣低用腳拉一拉佢啫

推你老母，係互不相讓咋

Loop 咗好耐。太爽

好專業同迅速咁製造安全距離
非常克制

係推開
如果有講唔該借借會更加理想

ME TOO

只係用 腳 輕輕 將green objects 推開

其實隻腳係手既延伸 想扶返隻狗起身姐 點知隻狗唔領情

自己練輕功，左腳踩右腳仆街，根本就自己跌親

扶佢起身咋on9

見到只係警方互不相讓

明知邊條片都入嚟睇多幾次

咁瘋傳返推開阿婆同踢開跪地阿叔先

其實一聲唔該借借就可以解決問題

YES

搵個pat襲擊人咁陰濕

唔讓你老母

係互相扶持

手足好勁
另外，食花生嗰d，有2樣野要做
1, 讓條路比人走，隔離條花生友未有反應就唔該大力推開佢，讓條路出黎
2, 單擋d狗，唔係欄呀，阻差辦公係唔啱，但係企係警察面前唔犯法
大家要進步下

完全正確

我見到係互不相讓

推你老母
係講聲借借姐

片中所有勇武兄弟
請受小弟一拜

係錫呀

香港金總要人呀！

記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

跟據毅進邏輯學
係隻警狗唔識同市民隻腳講請借開
所以隻狗撞埋市民隻腳

推

借個位

［5%捐獻師2.0] 聖誕和你捐challenge

我就係要呢D.jpg

香港獨立 唯一辦法

注意用詞，係用腳推開

邊度係踢？
用腳推開啫

同我跪喺度！